真心唔明點解會有啲咁嘅中國人

《此刻，我活在道德淪喪的香港》

［前言］
自中學畢業後就冇咩點寫過文章（大學啲essay唔算），儘管文筆生疏仍想透過文字抒發一下感受。

回顧中華人民共和國

自共產黨1949年的暴政統治以來，數千萬中國國民被政權迫害及殘殺，其惡行包括「土改」、「三反五反」、「大躍進」、當然還有臭名昭彰的「文革」、「六四」等等。他們不願正視這些被當權者刻意修改過的歷史，他們選擇避而不談這些血肉模糊的過去，他們甚至會說：
歷史已經過去了，人也死了，你還想怎樣？沒有共產黨就沒有新中國。

新中國來了

汶川地震後，有學校因豆腐渣工程倒塌了，無辜的學生被壓死了，世界各地善心人士紛紛向中國捐款，共籌得652億元人民幣，香港人的捐款佔了200億。但當中500億捐款現在仍去向不明，或許一部份的捐款已經變成了最近在多倫多那幾架反港獨的法拉利吧？他們接著說：
人也死⋯⋯不對，
他們會說：
國家給我們飯吃給我們衣服穿，我們要感謝國家！

衣食住行來了

毒奶粉、假疫苗、假雞蛋、假大米、假⋯⋯（下刪三千荒謬事），他們說：
咱們快到香港搶購奶粉、搶購日用品還有搶打疫苗，乾脆搶閘到香港的急診室分娩好了！咱們還要到日本搶購廁所板，香港奶粉缺貨了就去澳洲搶，咱們乾脆移民到美國、加拿大、澳洲、歐洲等地算了。雖然我們移民了，但我們還是很愛中國，我們還是很支持共產黨的管治手法，我們還是很討厭香港人、台灣人和美國人所追求的民主自由。

最近樂伽公寓騙走了數以萬計護旗手租客那一年的血汗錢，不少受害人更是剛出社會的年輕人，他們的錢沒了住所也沒了，在面臨露宿街頭的困境之際，有人選擇維權卻反被公安虐打，他們依然說著：
房子沒了不要緊，應以國家大局為重，此時維穩的人就如同香港廢青，只會給國家添亂。
對了，前幾個月反對焚化爐的那批武漢示威者究竟落下何種下場呢？

說到香港和藍絲

香港政府施政失誤、香港法治被中共侵害、一國兩制名存實亡，香港人走到街上行使那《基本法》賦予港人的集會、遊行、示威的權利和自由，政府卻一意孤行強推惡法，不斷漠視民意導致民怨沸騰，市民眼見家園將被摧毀，逼不得已下使用更激勵的抗爭手段來警告政府別再恣意妄為，政府竟然沒及時阻止衝突升級，反而利用警察甚至黑社會來暴力鎮壓港人。一如既往地，某些人跳出來說：
制度的問題我們不懂，官商鄉黑的問題我也不理解，反正你們廢青也不知民主自由為何物，英國佬有給過我們民主自由嗎？我們就是要反對港獨，中國一點都不能少！黑衣暴徒就算被黑社會斬也是活該！雖然大陸人在2012年的反日示威中砸爛了數架公安車又在各地破壞及焚燒「來自日本」的店舖及商品，但他們這些暴行都是出於愛國之心啊！愛國無罪，造反有理！你們廢青跟他們不同，你們是被外國勢力洗腦及煽動的暴徒！

嗯，外國勢力果然名不虛傳，竟煽動了法律界、醫療界、教育界、金融界、公務員（包括AO、EO）等各個不同專業界別的人士站出來反送中，原來學歷越高就越容易被煽動。香港大學生讀的都是屎片。

多麼活該的民族

這些被極端民族主義洗腦成國奴的人形生物，不願理解事實真相，只懂盲目崇拜國家權威，對超越其智商及理解能力的事情，只會痛罵卻不會思考，簡而言之就是無知而不自知。對於教育程度低的上一代，尚可理解；可怕的是，接受過高等教育的新一代中國人，在極端民族主義氛圍下的無腦程度竟比上一輩有過之而無不及。共產黨的統治實屬荒謬，培育了一代又一代喪失道德良知的蛆。與此同時，牆內已形成了網絡化甚至逐漸延伸到現實世界的新文革時代。香港人，為了僅餘的良知，一刀兩斷吧。

文：（Monster）一名普通抗爭者

汶川地震佢地會話香港冇捐過錢

屌佢老母

雖然唔係所有中國人都係咁
但大部分都係盲愛國